#;Realismo capitalista
A pandemia de angústia mental que aflige nosso tempo não pode ser devidamente compreendida, ou curada, se vista como um problema privado sofrido por indivíduos prejudicados. A ontologia dominante nega qualquer possibilidade de causa social da doença mental. A quimico-biologização da doença mental é, obviamente, estritamente proporcional à sua despolitização.

Considerar a doença mental um problema químico-biológico individual traz enormes benefícios para o capitalismo. Primeiro, reforça o impulso do capital em direção à individualização atomística (você está doente por causa da química do seu cérebro). Em segundo lugar, fornece um mercado extremamente lucrativo no qual as empresas farmacêuticas multinacionais podem vender seus produtos farmacêuticos (podemos curá-lo com nosso inibidor seletivo da recaptação da serotonina).

Nem é preciso dizer que todas as doenças mentais são neurologicamente instanciadas, mas isso não diz nada sobre sua causa. Se é verdade, por exemplo, que a depressão é constituída por baixos níveis de serotonina, o que ainda precisa ser explicado é por que determinados indivíduos apresentam baixos níveis de serotonina. Isso requer uma explicação social e política; e a tarefa de repolitizar a doença mental é urgente se a esquerda quiser desafiar o realismo capitalista.
